[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-119c5103})
# > Объект группы пользователей

Следующие объекты напрямую связаны с `usergroup` API.

[comment]: # ({/new-119c5103})

[comment]: # ({new-3c2622e5})
### Группа пользователей

Объект группы пользователей имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|usrgrpid|строка|*(только чтение)* ID группы пользователей.|
|**name**<br>(требуется)|строка|Имя группы пользователей.|
|debug\_mode|целое число|Активирован ли или деактивирован режим отладки.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* деактивирован;<br>1 - активирован.|
|gui\_access|целое число|Метод аутентификации пользователей в веб-интерфейсе в группе.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* использование метода аутентификации системы по умолчанию;<br>1 - использование внутренней аутентификации;<br>2 - деактивация доступа к веб-интерфейсу.|
|users\_status|целое число|Активирована ли или деактивирована группа пользователей.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* активирована;<br>1 - деактивирована.|

[comment]: # ({/new-3c2622e5})

[comment]: # ({new-ba46c802})
### Права доступа

Объект прав доступа имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**id**<br>(требуется)|строка|ID группы узлов сети, которым добавляются права доступа.|
|**permission**<br>(требуется)|целое число|Уровень доступа к группе узлов сети.<br><br>Возможные значения:<br>0 - доступ запрещен;<br>2 - доступ только чтение;<br>3 - доступ чтение-запись.|

[comment]: # ({/new-ba46c802})

[comment]: # ({new-33ad932c})
### Права доступа на основе тегов

Объект прав доступа на основе тегов имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**groupid**<br>(требуется)|строка|ID группы пользователей к которой добавлены права доступа.|
|**tag**|строка|Имя тега.|
|**value**|строка|Значение тега.|

[comment]: # ({/new-33ad932c})
